---
aid: 9025
zid: 488951
title: "这个钱太冲是什么来路？"
author: 姜良
date: 2013-11-13 22:17:22+07:00
lastmod: 2013-11-16 11:24:00+07:00
---

姜良 于 2013-11-13 22:17:22 发表了：

怎么完全想不起来了？

是卧底的澳宋番子么？？？？

---

darkmoon 于 2013-11-13 22:50:54 发表了：

看书不仔细，何如宾的幕僚，第二次反围剿被抓。属于觉醒的大明知识分子，抗髡志士。

---

浪不静 于 2013-11-13 23:03:45 发表了：

何如宾的幕僚，旧知识分子，家中贫寒，早年在澄迈被俘。

---

Brain1127 于 2013-11-13 23:04:32 发表了：

第二次反围剿被抓，问题是，他怎么从劳改营里跑出去的？

按照描述，这老兄是何如宾的幕僚，家产不多，自幼耕读传家。也不太可能有足够的赎金赎回去。。

---

光的影子 于 2013-11-13 23:38:53 发表了：

真是看书不仔细

这个钱太冲来历就不赘述了，刚才楼上几位兄台已经说明了。从澄迈打仗前后来看，这个钱太冲属于旧文人中极少数能够正视髡贼实力，对先进的科技文明有一定了解愿望的，号称“明末开眼看澳宋第一人”（这称号纯属俺杜撰哈），和萧占风并称“北钱南萧”~~~噢卖糕的，快来投奔澳宋光明吧~~~

---

thelinli 于 2013-11-14 08:17:51 发表了：

写过善后六章

---

xfcy2001 于 2013-11-14 10:06:56 发表了：

这人到底是投髡后放出来的对外情报局人员，还是赎身后痛感髡贼实力来于海上，须从海上除之从而投奔郑氏集团的？

---

真红骑士 于 2013-11-14 10:13:50 发表了：

> xfcy2001 发表于 2013-11-14 10:06
>
> 这人到底是投髡后放出来的对外情报局人员，还是赎身后痛感髡贼实力来于海上，须从海上除之从而投奔郑氏集团 ...

都有可能，看接下来的剧情吧

---

东莞义士 于 2013-11-14 10:55:09 发表了：

_本帖最后由 东莞义士 于 2013-11-14 11:07 编辑_

祭旗开战

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;钱太冲有生以来还是头一次参加这么大规模的阅兵，他不由自主地兴奋起来，心中也因为紧张而微微发抖。他捏紧了手中的扇子，目不转睛地盯着烟尘中的行进的人马。

&nbsp; &nbsp; 这支兵马倒是犹堪一战钱太冲想，朝廷还是有精兵良将的。游幕的路上见到的官军不是疲兵惰卒就是骄兵悍将。现在看到如此精锐的人马，他不由得对这次剿髡大为放心，觉得取胜只是个时间问题了。

&nbsp; &nbsp; “大家都纷纷说髡贼纪律森严，行伍整齐，我看也不过如此，未必能胜过何镇台麾下的精锐”

&nbsp; &nbsp; “是，髡贼除枪炮火器之外，击刺步伐俱非所娴，不过依仗船坚炮利尔。”苟承绚也被这声势惊人的大阅看得震撼无比。他说这话一半是逢迎钱太冲，一半也是真心话。苟承绚见到大军如此的气势，觉得全灭髡贼丑类不成问题。

迎战

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 钱太冲挤在幕僚人群里，伸着脖子看着远处的髡贼营垒。他为一伙海上的强盗居然能修筑起如此大规模又严整的军营感到惊讶，他从没有见过这样的筑营方式――用土堆成一条不过一人高的大堤，四周凸出许多个大尖角出来，这样的营寨如何踞守？到底是海外蛮夷啊他这样想着，心里却在斟酌着准备在战后向赵大人呈送的《善后六章》。这篇文章是他在最近几天每晚抽空写得，他把自己从书上看来和从旁人那里听来的各种兵乱之后的抚民善后之法进行了一番梳理，再根据他从苟承绚那里听来的关于临高的情况进行选择整理，最后罗列成这篇长篇大论。一共分为六章，分别是：“抚民”、“赈济”、“开荒”、“募商”、“缉凶”和“慰忠”。钱太冲把自己的这篇文章读了又读，时而为自己感到写得精妙的句子赞叹一番。

对峙

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 一位年长的幕僚说道：“髡贼火器虽利，亦不过一县之地，不足为虑。最为可虑者，其部下之假髡居然甘为其出生入死，冒锋矢之险。此等迷惑人心之术方是朝廷的大患啊。”

&nbsp; &nbsp; 当下众人又哀叹了一阵“小人趋利”、“世风日下”之类的话语。

&nbsp; &nbsp; 钱太冲用坚定的口吻说：“不过，当今积弊，又何止此数端以弟之愚见，仍以为与其一枝一节求治，实不若治其根本。所谓本，即是‘教化’……”

&nbsp; &nbsp; 他口沫横飞的说了半天，在幕僚们之间起了一阵讨论。又有人谈起了“气”和“心”，又有人谈起了王阳明的“心学”，正聊得起劲，忽然县城外传来一阵苍凉的号角声，声震穹宇。将他们的讨论打断了。众人这才意识到他们此时谈论这些不但可笑而且荒诞。

火烧连营

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 钱太冲见马道上有个黑乎乎的东西，似乎就是髡贼射进城来的火箭。他赶紧过去捡起来，只觉得外壳还是热烘烘的。他端详了一下，是个圆筒形的物件，直径大约２寸，全为铁制，前面已经碎裂开来，只有个黑乎乎的大口，后面却有许多小孔，还有三块倾斜的螺旋铁板。看上去十分精妙。

&nbsp; &nbsp; 他正在端详，常青云拉了他一把：“这破铁壳子有甚可看，我们回去”

&nbsp; &nbsp; 钱太冲只好先提着这么个铁家伙往城下而去。

---

心慈手软谢列平 于 2013-11-14 17:36:43 发表了：

我觉得这个钱太冲搞不好真是投靠髡贼了

---

TSHT2011 于 2013-11-14 18:14:25 发表了：

应该是已经被转化的情报人员吧。

---

笑看风云淡 于 2013-11-14 18:52:47 发表了：

树成敌对的有看头。

如果是情报局派来给郑氏内乱添柴加火的，感觉有点多余，目前看来已经够乱了

---

梁谦 于 2013-11-14 20:43:16 发表了：

反髡志士钱太冲,不知不觉第二次反围剿都过去两年了

---

南海 于 2013-11-14 21:02:19 发表了：

俘虏干两年就能赎身，这人事部的人要被问责。

契约奴好歹要七年，战俘不干满十年怎么可以赎身？？

---

live360 于 2013-11-14 21:29:15 发表了：

哦哦哦，又一个自寻短见的主
，而且妄想做诸葛亮:lol

---

thelinli 于 2013-11-14 21:44:11 发表了：

_本帖最后由 thelinli 于 2013-11-14 21:46 编辑_

新一代的反髡志士啊，看样子又是一篇东海屠？

---

如水般飞舞 于 2013-11-14 22:22:59 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 21:02
>
> 俘虏干两年就能赎身，这人事部的人要被问责。
>
> 契约奴好歹要七年，战俘不干满十年怎么可以赎身？？

他们这些人可以花钱赎身

---

dokomo 于 2013-11-14 22:56:36 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 21:02
>
> 俘虏干两年就能赎身，这人事部的人要被问责。
>
> 契约奴好歹要七年，战俘不干满十年怎么可以赎身？？

他是被人花钱赎出来的。

---

荣誉的条顿骑士 于 2013-11-14 23:02:16 发表了：

见识了我们 压倒性的实力还敢反抗。有种!

---

真红骑士 于 2013-11-14 23:03:30 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 21:02
>
> 俘虏干两年就能赎身，这人事部的人要被问责。
>
> 契约奴好歹要七年，战俘不干满十年怎么可以赎身？？

军官，官员可以花钱赎身

---

南海 于 2013-11-14 23:44:09 发表了：

> dokomo 发表于 2013-11-14 22:56
>
> 他是被人花钱赎出来的。

更新里明明写着他是靠自己的劳动攒满了点数才获得自由的。

这劳动点数居然只要两年就能凑满，还是个不太会干体力活的秀才。严重不科学啊？

难道战俘还做技术活？技术工点数高？

---

ssstoneee 于 2013-11-14 23:58:03 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 23:44
>
> 更新里明明写着他是靠自己的劳动攒满了点数才获得自由的。
>
> 这劳动点数居然只要两年就能凑满，还是个不 ...

俘虏营文书什么的

---

真红骑士 于 2013-11-15 08:50:55 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 23:44
>
> 更新里明明写着他是靠自己的劳动攒满了点数才获得自由的。
>
> 这劳动点数居然只要两年就能凑满，还是个不 ...

他应该是是做文书什么的吧，可能这样点数赚的比较快

---

mariner 于 2013-11-15 09:27:40 发表了：

钱太冲建立反髡扶明统一战线，组织义和团反髡武装

不下雨，地发干，都是蒸汽搞坏天。

女无洁，男不嫌，短毛不是人所产。

如不信，仔细观，髡贼头顶毛发短。

神也怒，仙也烦，一等下山把拳传。

焚黄表，生香烟，请来各洞众神仙。

不用兵，只用拳，要废髡贼不为难。

挑铁路，拔电杆，海中去翻火轮船。

伏波军，心胆寒，文马执委哭连连。

小髡贼，全杀尽，大明一统并江山。

---

真红骑士 于 2013-11-15 09:31:49 发表了：

> mariner 发表于 2013-11-15 09:27
>
> 钱太冲建立反髡扶明统一战线，组织义和团反髡武装
>
> 不下雨，地发干，都是蒸汽搞坏天。
>
> 女无洁，男不嫌，短 ...

赞一个

---

逍遥清风 于 2013-11-15 09:32:05 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 23:44
>
> 更新里明明写着他是靠自己的劳动攒满了点数才获得自由的。
>
> 这劳动点数居然只要两年就能凑满，还是个不 ...

替俘虏给家里写信报平安，髡贼估计没有这个时间，就交给他来干，算是技术工种。

---

amlsb 于 2013-11-15 16:31:42 发表了：

其实有必要给大明开开逆向金手指，出个把逆天的反派人物比较有看头。

单纯的元老院占领了这里占领了那里，毫无悬念的击败了这个击败那个未必太没有戏剧性了。

从之前的行文来看，郑森+钱太冲的组合还是有一定的看点的，把这个钱太冲描述为情报人员就真成了天下无人不通共了。

这种用烂了的桥段还不如描述一段 500 废与一个开化或者半开化的实力派正面冲突来得过瘾。

他爹的覆灭是因为对实力不正确的评估和风头过劲，现在郑森+钱太冲应该对 500 废的实力有更高甚至过高的评价。在雌伏一段时间，整合内部势力，初步开化后在某个特定的时间点给髡贼点苦头吃吃，或者作为大明一方的开明实力派正面交锋一番，都是不错的。

---

光的影子 于 2013-11-15 16:37:45 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 23:44
>
> 更新里明明写着他是靠自己的劳动攒满了点数才获得自由的。
>
> 这劳动点数居然只要两年就能凑满，还是个不 ...

是啊

如果该钱系一般战俘待遇，2 年是肯定没可能获得自由的，难道是其中有人做了猫腻？得严查啊~~~

---

光的影子 于 2013-11-15 16:40:08 发表了：

> amlsb 发表于 2013-11-15 16:31
>
> 其实有必要给大明开开逆向金手指，出个把逆天的反派人物比较有看头。
>
> 单纯的元老院占领了这里占领了那里， ...

本书的原教旨爽点是一群人回去攀科技树，以及如何实现中古社会的社会改造等等

反向金手指已经大开特开了，如土堤之战、黑尔的出现（黑尔的原作者自己都说吹牛给黑尔开的技能太逆天了）等等

---

amlsb 于 2013-11-15 17:00:50 发表了：

> 光的影子 发表于 2013-11-15 16:40
>
> 本书的原教旨爽点是一群人回去攀科技树，以及如何实现中古社会的社会改造等等
>
> 反向金手指已经大开特开了 ...

土堤之战，有组织的使用现代装备的穿越者居然差点干不过民团，都快算逆向金大腿了，但应该算作者开始还没有把握好平衡。

到后来的第一次反围剿就基本正常了。

而黑尔的金手指，已经有很多人吐槽过了，简单的类比一下，同是雇佣兵兰度简直就废材到家了，或者说这个黑尔综合素质爆表。我只能认为这是一个 BUG。

除了第一次反围剿的完胜，开矿小分队在越南，探险小分队队在台湾，攻略广东，各种小规模的海上冲突，我对各种一触即溃已经麻木了。对手能取得的战果最逆天的就是围剿一个工作小分队，和卖解女子的冷箭。

所以我希望郑森和钱太冲能搭起一个开化或半开化的局面，而不是大能元老院的又一个阴谋。

至于种田文、穿越说明书、社会改造什么的，和我对这个细节的期待没有一毛钱关系

---

姜良 于 2013-11-13 22:17:22 发表了：

怎么完全想不起来了？

是卧底的澳宋番子么？？？？

---

darkmoon 于 2013-11-13 22:50:54 发表了：

看书不仔细，何如宾的幕僚，第二次反围剿被抓。属于觉醒的大明知识分子，抗髡志士。

---

浪不静 于 2013-11-13 23:03:45 发表了：

何如宾的幕僚，旧知识分子，家中贫寒，早年在澄迈被俘。

---

Brain1127 于 2013-11-13 23:04:32 发表了：

第二次反围剿被抓，问题是，他怎么从劳改营里跑出去的？

按照描述，这老兄是何如宾的幕僚，家产不多，自幼耕读传家。也不太可能有足够的赎金赎回去。。

---

光的影子 于 2013-11-13 23:38:53 发表了：

真是看书不仔细

这个钱太冲来历就不赘述了，刚才楼上几位兄台已经说明了。从澄迈打仗前后来看，这个钱太冲属于旧文人中极少数能够正视髡贼实力，对先进的科技文明有一定了解愿望的，号称“明末开眼看澳宋第一人”（这称号纯属俺杜撰哈），和萧占风并称“北钱南萧”~~~噢卖糕的，快来投奔澳宋光明吧~~~

---

thelinli 于 2013-11-14 08:17:51 发表了：

写过善后六章

---

xfcy2001 于 2013-11-14 10:06:56 发表了：

这人到底是投髡后放出来的对外情报局人员，还是赎身后痛感髡贼实力来于海上，须从海上除之从而投奔郑氏集团的？

---

真红骑士 于 2013-11-14 10:13:50 发表了：

> xfcy2001 发表于 2013-11-14 10:06
>
> 这人到底是投髡后放出来的对外情报局人员，还是赎身后痛感髡贼实力来于海上，须从海上除之从而投奔郑氏集团 ...

都有可能，看接下来的剧情吧

---

东莞义士 于 2013-11-14 10:55:09 发表了：

_本帖最后由 东莞义士 于 2013-11-14 11:07 编辑_

祭旗开战

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;钱太冲有生以来还是头一次参加这么大规模的阅兵，他不由自主地兴奋起来，心中也因为紧张而微微发抖。他捏紧了手中的扇子，目不转睛地盯着烟尘中的行进的人马。

&nbsp; &nbsp; 这支兵马倒是犹堪一战钱太冲想，朝廷还是有精兵良将的。游幕的路上见到的官军不是疲兵惰卒就是骄兵悍将。现在看到如此精锐的人马，他不由得对这次剿髡大为放心，觉得取胜只是个时间问题了。

&nbsp; &nbsp; “大家都纷纷说髡贼纪律森严，行伍整齐，我看也不过如此，未必能胜过何镇台麾下的精锐”

&nbsp; &nbsp; “是，髡贼除枪炮火器之外，击刺步伐俱非所娴，不过依仗船坚炮利尔。”苟承绚也被这声势惊人的大阅看得震撼无比。他说这话一半是逢迎钱太冲，一半也是真心话。苟承绚见到大军如此的气势，觉得全灭髡贼丑类不成问题。

迎战

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 钱太冲挤在幕僚人群里，伸着脖子看着远处的髡贼营垒。他为一伙海上的强盗居然能修筑起如此大规模又严整的军营感到惊讶，他从没有见过这样的筑营方式――用土堆成一条不过一人高的大堤，四周凸出许多个大尖角出来，这样的营寨如何踞守？到底是海外蛮夷啊他这样想着，心里却在斟酌着准备在战后向赵大人呈送的《善后六章》。这篇文章是他在最近几天每晚抽空写得，他把自己从书上看来和从旁人那里听来的各种兵乱之后的抚民善后之法进行了一番梳理，再根据他从苟承绚那里听来的关于临高的情况进行选择整理，最后罗列成这篇长篇大论。一共分为六章，分别是：“抚民”、“赈济”、“开荒”、“募商”、“缉凶”和“慰忠”。钱太冲把自己的这篇文章读了又读，时而为自己感到写得精妙的句子赞叹一番。

对峙

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 一位年长的幕僚说道：“髡贼火器虽利，亦不过一县之地，不足为虑。最为可虑者，其部下之假髡居然甘为其出生入死，冒锋矢之险。此等迷惑人心之术方是朝廷的大患啊。”

&nbsp; &nbsp; 当下众人又哀叹了一阵“小人趋利”、“世风日下”之类的话语。

&nbsp; &nbsp; 钱太冲用坚定的口吻说：“不过，当今积弊，又何止此数端以弟之愚见，仍以为与其一枝一节求治，实不若治其根本。所谓本，即是‘教化’……”

&nbsp; &nbsp; 他口沫横飞的说了半天，在幕僚们之间起了一阵讨论。又有人谈起了“气”和“心”，又有人谈起了王阳明的“心学”，正聊得起劲，忽然县城外传来一阵苍凉的号角声，声震穹宇。将他们的讨论打断了。众人这才意识到他们此时谈论这些不但可笑而且荒诞。

火烧连营

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 钱太冲见马道上有个黑乎乎的东西，似乎就是髡贼射进城来的火箭。他赶紧过去捡起来，只觉得外壳还是热烘烘的。他端详了一下，是个圆筒形的物件，直径大约２寸，全为铁制，前面已经碎裂开来，只有个黑乎乎的大口，后面却有许多小孔，还有三块倾斜的螺旋铁板。看上去十分精妙。

&nbsp; &nbsp; 他正在端详，常青云拉了他一把：“这破铁壳子有甚可看，我们回去”

&nbsp; &nbsp; 钱太冲只好先提着这么个铁家伙往城下而去。

---

心慈手软谢列平 于 2013-11-14 17:36:43 发表了：

我觉得这个钱太冲搞不好真是投靠髡贼了

---

TSHT2011 于 2013-11-14 18:14:25 发表了：

应该是已经被转化的情报人员吧。

---

笑看风云淡 于 2013-11-14 18:52:47 发表了：

树成敌对的有看头。

如果是情报局派来给郑氏内乱添柴加火的，感觉有点多余，目前看来已经够乱了

---

梁谦 于 2013-11-14 20:43:16 发表了：

反髡志士钱太冲,不知不觉第二次反围剿都过去两年了

---

南海 于 2013-11-14 21:02:19 发表了：

俘虏干两年就能赎身，这人事部的人要被问责。

契约奴好歹要七年，战俘不干满十年怎么可以赎身？？

---

live360 于 2013-11-14 21:29:15 发表了：

哦哦哦，又一个自寻短见的主
，而且妄想做诸葛亮:lol

---

thelinli 于 2013-11-14 21:44:11 发表了：

_本帖最后由 thelinli 于 2013-11-14 21:46 编辑_

新一代的反髡志士啊，看样子又是一篇东海屠？

---

如水般飞舞 于 2013-11-14 22:22:59 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 21:02
>
> 俘虏干两年就能赎身，这人事部的人要被问责。
>
> 契约奴好歹要七年，战俘不干满十年怎么可以赎身？？

他们这些人可以花钱赎身

---

dokomo 于 2013-11-14 22:56:36 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 21:02
>
> 俘虏干两年就能赎身，这人事部的人要被问责。
>
> 契约奴好歹要七年，战俘不干满十年怎么可以赎身？？

他是被人花钱赎出来的。

---

荣誉的条顿骑士 于 2013-11-14 23:02:16 发表了：

见识了我们 压倒性的实力还敢反抗。有种!

---

真红骑士 于 2013-11-14 23:03:30 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 21:02
>
> 俘虏干两年就能赎身，这人事部的人要被问责。
>
> 契约奴好歹要七年，战俘不干满十年怎么可以赎身？？

军官，官员可以花钱赎身

---

南海 于 2013-11-14 23:44:09 发表了：

> dokomo 发表于 2013-11-14 22:56
>
> 他是被人花钱赎出来的。

更新里明明写着他是靠自己的劳动攒满了点数才获得自由的。

这劳动点数居然只要两年就能凑满，还是个不太会干体力活的秀才。严重不科学啊？

难道战俘还做技术活？技术工点数高？

---

ssstoneee 于 2013-11-14 23:58:03 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 23:44
>
> 更新里明明写着他是靠自己的劳动攒满了点数才获得自由的。
>
> 这劳动点数居然只要两年就能凑满，还是个不 ...

俘虏营文书什么的

---

真红骑士 于 2013-11-15 08:50:55 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 23:44
>
> 更新里明明写着他是靠自己的劳动攒满了点数才获得自由的。
>
> 这劳动点数居然只要两年就能凑满，还是个不 ...

他应该是是做文书什么的吧，可能这样点数赚的比较快

---

mariner 于 2013-11-15 09:27:40 发表了：

钱太冲建立反髡扶明统一战线，组织义和团反髡武装

不下雨，地发干，都是蒸汽搞坏天。

女无洁，男不嫌，短毛不是人所产。

如不信，仔细观，髡贼头顶毛发短。

神也怒，仙也烦，一等下山把拳传。

焚黄表，生香烟，请来各洞众神仙。

不用兵，只用拳，要废髡贼不为难。

挑铁路，拔电杆，海中去翻火轮船。

伏波军，心胆寒，文马执委哭连连。

小髡贼，全杀尽，大明一统并江山。

---

真红骑士 于 2013-11-15 09:31:49 发表了：

> mariner 发表于 2013-11-15 09:27
>
> 钱太冲建立反髡扶明统一战线，组织义和团反髡武装
>
> 不下雨，地发干，都是蒸汽搞坏天。
>
> 女无洁，男不嫌，短 ...

赞一个

---

逍遥清风 于 2013-11-15 09:32:05 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 23:44
>
> 更新里明明写着他是靠自己的劳动攒满了点数才获得自由的。
>
> 这劳动点数居然只要两年就能凑满，还是个不 ...

替俘虏给家里写信报平安，髡贼估计没有这个时间，就交给他来干，算是技术工种。

---

amlsb 于 2013-11-15 16:31:42 发表了：

其实有必要给大明开开逆向金手指，出个把逆天的反派人物比较有看头。

单纯的元老院占领了这里占领了那里，毫无悬念的击败了这个击败那个未必太没有戏剧性了。

从之前的行文来看，郑森+钱太冲的组合还是有一定的看点的，把这个钱太冲描述为情报人员就真成了天下无人不通共了。

这种用烂了的桥段还不如描述一段 500 废与一个开化或者半开化的实力派正面冲突来得过瘾。

他爹的覆灭是因为对实力不正确的评估和风头过劲，现在郑森+钱太冲应该对 500 废的实力有更高甚至过高的评价。在雌伏一段时间，整合内部势力，初步开化后在某个特定的时间点给髡贼点苦头吃吃，或者作为大明一方的开明实力派正面交锋一番，都是不错的。

---

光的影子 于 2013-11-15 16:37:45 发表了：

> 南海 发表于 2013-11-14 23:44
>
> 更新里明明写着他是靠自己的劳动攒满了点数才获得自由的。
>
> 这劳动点数居然只要两年就能凑满，还是个不 ...

是啊

如果该钱系一般战俘待遇，2 年是肯定没可能获得自由的，难道是其中有人做了猫腻？得严查啊~~~

---

光的影子 于 2013-11-15 16:40:08 发表了：

> amlsb 发表于 2013-11-15 16:31
>
> 其实有必要给大明开开逆向金手指，出个把逆天的反派人物比较有看头。
>
> 单纯的元老院占领了这里占领了那里， ...

本书的原教旨爽点是一群人回去攀科技树，以及如何实现中古社会的社会改造等等

反向金手指已经大开特开了，如土堤之战、黑尔的出现（黑尔的原作者自己都说吹牛给黑尔开的技能太逆天了）等等

---

amlsb 于 2013-11-15 17:00:50 发表了：

> 光的影子 发表于 2013-11-15 16:40
>
> 本书的原教旨爽点是一群人回去攀科技树，以及如何实现中古社会的社会改造等等
>
> 反向金手指已经大开特开了 ...

土堤之战，有组织的使用现代装备的穿越者居然差点干不过民团，都快算逆向金大腿了，但应该算作者开始还没有把握好平衡。

到后来的第一次反围剿就基本正常了。

而黑尔的金手指，已经有很多人吐槽过了，简单的类比一下，同是雇佣兵兰度简直就废材到家了，或者说这个黑尔综合素质爆表。我只能认为这是一个 BUG。

除了第一次反围剿的完胜，开矿小分队在越南，探险小分队队在台湾，攻略广东，各种小规模的海上冲突，我对各种一触即溃已经麻木了。对手能取得的战果最逆天的就是围剿一个工作小分队，和卖解女子的冷箭。

所以我希望郑森和钱太冲能搭起一个开化或半开化的局面，而不是大能元老院的又一个阴谋。

至于种田文、穿越说明书、社会改造什么的，和我对这个细节的期待没有一毛钱关系

---
